[支那有自由?] 武漢解封 武漢人：沒有外界想像的恢復行動自由

武漢解封日，上班族全幅武裝上工。

封城76天之後，中國武漢終於在4月8日解封，而在解封日凌晨，即有數萬武漢人漏夜出逃外地，今天的武漢市容，車輛流動增加，但是，據留在當地的武漢人卻指，並沒有外界想像的恢復行動自由，心理還是很害怕，覺得困境及危機並沒有解除，還是要小心謹慎的過日子。

武漢解封后，市街上衣着變化多。

《德國之聲》報導，武漢當地居民表示，解封只是得到復工許可的人員可以流動，這些人需要健康碼「綠碼」及政府認可的復工證明，才可以從住家的小區離開，一般人還是不自由的，只能待在家裡，市面上大部分商店都沒有開業，開店的大致就三種店包括大超市、藥店、網信，市面上的人潮也不多。

昨天搭公車上班的一位先生表示，看到大部分人都全副武裝上車，包括護目鏡、防毒面具、拋棄式雨衣跟手套，還有人用塑膠袋包住手機…，彼此之間乎不交談，全車都很安靜，且解封首日，公車及地鐵都沒有滿載。

也有武漢民眾覺得，封城封久了，都有點麻木了，早能出去的早就跑了，不能出去的也都習慣封城步調，經過2個多月的封城，很多人的經濟都受到重擊，有些本來有一餐沒一餐的人，現在更慘了，但是，他們沒有在臉上透露困窘，而是裝着很幸福，讓人更覺得心酸。

即時解封，一位小姐說，本來想去看牙醫、剪個頭髮或買個花，但只是想想，覺得避免風險還是算了，還是小心過日子。可能不少武漢人都跟她有相同的想法，大要很長一段時間才能真正恢復。

本文網址：

是撚但啦支那狗，總之要開工就得

支那蝗命就是賤

關我撚事咩 我只係擔心d支那狗黎播毒屌你老母

死咁多人

就咁就算

死太少人，仲未去到暴動地步

其實仲呼吸緊仲想點

班友幾時有過自由?

武漢妹

唔敢屌

因為無圖

二孩政策無錯到，生多啲，信政府。
窮支世代為廉價勞工

個疫情都未完結，全副武裝防疫有咩唔好，保護人保護自己

有無感恩